關淑怡：如要香港人愛國, 請尊重廣東話. 香港人不會放棄廣東話

2019年03月27日
【音樂是自由】關淑怡捍衛廣東歌 稱如要港人愛國：我們不放棄廣東話

許靖韻早前獲《歌手》終極踢館資格，翻唱梅艷芳經典歌《夢伴》，前半段唱腔似李悅君、後半段似原唱梅姐，不過網民覺得翻唱最好的歌手是關淑怡，認為梅姐《夢伴》是放手與灑脫，而關淑怡唱《夢伴》是流露灑脫與不捨之情，網上瘋傳關淑怡1995年在寶麗金演唱會唱《夢伴》的片段，大讚她唱得很好。

她今日在微博忽然捍衛廣東歌，稱如果要香港人愛國，叫大家請尊重廣東語言，她指音樂是自由的，沒任何語言國家之分別，叫大家「尊重香港音樂人和歌手，廣東省都是中國的一份子，廣東也是一個主要的省份，廣東話也是中國的方言。」

她又指港人已學說普通話，希望中國每一個部份的人，也能夠接納廣東話為中國人的一種地方語言，她重申「港人是說廣東話，這是廣東人的地方語言，如果要香港人愛國，香港是否也是中國的一部份，敬請也尊重廣東語言，我們一起進步，必須要接納中國每省份的地方語言。」

關淑怡更望大陸網民包涵，因為港人並不會放棄廣東話，望與大陸人民及普羅大眾能夠有共識，「沒有煲與貶」意思，既然港人盡量說香港式普通話，「說得不好也OK，因為我們的目的是溝通，跟你們溝通的橋樑就只有語言。」八、 九十年代歌手在大陸仍然吃香，所以不少香港歌手也轉戰大陸開騷，關淑怡今年2月亦在好友李克勤巡迴東莞站做表演嘉賓，合唱《依然相愛》。未知關淑怡為何忽然捍衛廣東話！？

關淑怡於1986年參加第五屆新秀歌唱大賽，1988年簽約寶麗金唱片，之後曾與BMG、星娛樂有合作，2018年簽約環球唱片公司。

愛大陸
唔好再叫患愛支病好冇
對香港人冇好處架

不枉我一直有loop開你有心

關心妍？

關菊英

支那影視業開始仆直緊
依家越嚟越多星出嚟扮晒撐廣東話

李悅君都唔見左，竟然仲會提佢

推推

廣東歌 同廣東歌2回事

d唱功垃圾 編曲廢 作詞廢 想拖廣東詞落水

盲撐廣東歌

係好歌既話一樣成經典/十幾年前既歌都唔會out

到今時今日仲以為愛國不愛黨work
坐幾多年監呀佢

我地唔需要支那人包容 因為我地都絕對唔會包容支那人
我以歧視大陸狗為榮

大陸閪支那賤種蝗畜生

廣東話跟廣東歌點會係兩回事?

以前廣東歌真係吸引到唔少人學廣東話。

佢當年同曾志偉咩關係？

因為港人並不會放棄廣東話
放棄緊啦

廣東省都是中國的一份子，廣東也是一個主要的省份，廣東話也是中國的方言。

讚條八婆玩連登仔係咪盲架？
條八婆奶共得黎又矮化廣東話係方言